支那防火長城發功?微軟Bing斷線惹惱網民

法新社報導，微軟公司(Microsoft)今天(24日)正在調查，旗下Bing搜索引擎在中國斷線
的事件。許多中國網民也擔心，Bing可能會淪為最新一個被審查機關封鎖的外國網站。

自23日開始，時，會出現錯誤訊息。

一位微軟發言人在一份聲明中表示，「我們已獲報，有些中國用戶可能無法進入Bing，我
們正在進行調查。」

中國當局使用「防火長城」(Great Firewall)的線上審查機制，封鎖包括臉書(Facebook)
、推特(Twitter)與一些外國媒體在內的大量網站。

但目前尚不清楚Bing是否被列入禁止網站清單中，或者是微軟在中國的服務出現了技術問
題。

目前尚未立即取得中國網路主管機關對此事件的評論。

而中國網路使用者可以透過隱藏用戶IP的「虛擬私人網路」(VPN)，跳過中國防火長城的
封鎖，翻牆使用遭封鎖的網頁。

谷歌(Google)在受到中國當局審查以及駭客攻擊後，於2010年關閉了在中國的搜索引擎服
務。微軟搜索引擎Bing以及Skype仍繼續在中國進行服務。

在微博上，有網民抱怨無法進入Bing，有人揣測Bing也被「封了」。

其他人則對不得不用的百度大表不滿。百度是中國國內最大的搜尋引擎網站。

其中一名網民說，「我無法打開Bing，但我不想用百度，該怎麼辦？」

另一名則說，「Bing實際上已死了，這是否要逼我用百度？」

中國官媒新華社這個月曾報導，中國近幾年已加強對網路的監管，光是2018年就已關閉了
2萬6千個「非法」網站，並刪除了6百萬則內容粗俗的網路貼文。